{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida!"},{"text":"Olen terve osa teie √µhtus√∂√∂gist."},{"text":"Alustan pisikese seemnena."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi ja palju lehti ning linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Olen v√§ga pikk!"},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rve."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"V√µin olla punane, kollane, roosa v√µi lilla."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane ning kasvan pundis. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºps olles kollane vili!"},{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Ahvid koorivad mind enne, kui nad mind s√∂√∂vad."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja l√µhnavad magusalt. Olen tihti punane v√µi roosa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mulle n√§idata, et nad hoolivad."},{"text":"Mul on pointleid bitte, mis v√µivad sind torkida!"},{"text":"Olen populaarne lill."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis kasvab maa all. Ma olen oran≈æ ja sinu silmadele hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind maa sees."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed √ºtlevad, et ma aitan sul paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune puuvili, mis on v√§ljast roheline ja seest punane mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kuumal p√§eval v√§ga mahlane ja v√§rskendav."},{"text":"Kasvan suvel."},{"text":"Sa v√µid mu seemneid s√ºlitada."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mis teeb kollast toitu, mida saab poputada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa."},{"text":"Kanad armastavad mind ka s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mille lehtede asemel on n√µelad. Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu n√µelad l√µhnavad m√µnusalt ja puiselt."},{"text":"Esinejad l√§hevad minu alla."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib minus p√§hkleid peita."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab v√§ga k√µrgeks taimeks. Minu seemneid saab jahuks jahvatada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnudele meeldib mu seemneid s√º√ºa."},{"text":"k√µigutan tuulehoos."},{"text":"Inimesed kasutavad leiva valmistamiseks minu maandatud seemneid."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun ookeanis ja mulle meeldib mulli puhuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uimed ja saba!"},{"text":"Elan vee all."},{"text":"Ma teen mullisid, kui hingan."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja sinine ning paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minus ujuda, aga ole ettevaatlik!"},{"text":"Ô∏è Katan suurema osa Maast."},{"text":"Vaalad ja delfiinid elavad minus."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja elan meres. K√µnnin k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on n√§pitsad."},{"text":"Ma ei k√µnni edasi."},{"text":"Minu kest on minu kodu."}],"options":[{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen mustvalgete v√§rvidega suur mereloom. Inimesed armastavad vaadata, kuidas ma h√ºppan!","hints":[{"text":"Olen imetaja t√º√ºp."},{"text":"‚ô° Olen tuntud oma intelligentsuse ja s√µbraliku k√§itumise poolest."},{"text":"Elan kaunades."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab kaitseks mereanemonis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Peatun filmis, mis r√§√§gib kellegi leidmisest."},{"text":"Olen oran≈æ ja valge."},{"text":"Anemones on minu kodu."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Merehobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin tinti pritsida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et end varjata."},{"text":"Ink aitab mul p√µgeneda."}],"options":[{"label":"Kalmaar","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen aeglane mereloom, kel on kest seljas ja muneb liiva sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"Ô∏è Rooman aeglaselt randades."},{"text":"Beebiversioonid minust kooruvad munadest."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Morss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur kala, kellel on palju teravaid hambaid! Inimesed on vahel minu ees hirmul.","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Olen tihti hall ja mul on uim seljas."},{"text":"Minu hambad on kala s√∂√∂miseks v√§ga teravad."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mind leitakse rannast, aga varem olin kodus meres. Ookeani kuuled, kui mind k√µrvast kinni hoiad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mereolendid elavad minus."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind vee √§√§res."},{"text":"Sa kuuled ookeani, kui hoiad mind k√µrvuni."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"Sandcastle","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Ma olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis, aga ma hingan √µhku nagu sina. Laulan laule vee all.","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Ô∏è Kasutan laule teiste omasugustega suhtlemiseks."},{"text":"Mul on auk pea peal."}],"options":[{"label":"Morss","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Hiiglaslik kalmaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}